<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apple on Gibt&#39;s doch gar nicht</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/apple/</link>
    <description>Recent content in Apple on Gibt&#39;s doch gar nicht</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Sven Walther</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 May 2017 10:04:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AirPods #onlyApple</title>
      <link>http://localhost:1313/airpods-onlyapple/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 10:04:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/airpods-onlyapple/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn ich mir meine letzten (seltenen) Einträge hier so anschaue, dann könnte man fast meinen, Apple ist für mich bereits ein No-Go.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ist es aber nicht – mein nächstes Dienstnotebook wird ein MacBook Pro sein, die Versorgung mit iPhones und iPads im Haushalt ist mehr als ausreichend und die bis vor kurzem tägliche Arbeit an einem Windows 10 Rechner erinnerte einen immer wieder, wie viel schlimmer es sein könnte…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Und so begab es sich, dass ich für einen Geburtstag in der Familie &lt;a href=&#34;https://www.apple.com/de/airpods/&#34;&gt;AirPods&lt;/a&gt; bestellte. Soll hier gar nicht über die (katastrophale) Bestellsituation gehen, welche am Ende noch Klimmzüge erforderte, um das Paket rechtzeitig in der Hand halten zu können. Nein, einfach nur über die Erfahrung des Auspackens und der ersten Benutzung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bye bye Apple&amp;#8230;?</title>
      <link>http://localhost:1313/bye-bye-apple/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 08:53:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bye-bye-apple/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Viel wurde die letzten Wochen geschrieben, dass Apple seine ursprünglichen Fans, welche die Firma groß gemacht haben, verliert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich zähle mich mal zu der Gruppe dieser Fanboys, so habe ich doch Macs seit dem legendären &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/IMac_G4&#34;&gt;iMac G4&lt;/a&gt; („Nachttischlampe“, für mich noch immer der schönste Rechner aller Zeiten) privat nur noch Rechner aus dem Hause Apple* besessen, bin seit dem alleresten &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/IPhone&#34;&gt;iPhone&lt;/a&gt; dabei, hatte unzählige &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/IPod&#34;&gt;iPods&lt;/a&gt;, das WLAN kommt hier aus zwei &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Apple_AirPort&#34;&gt;AirPort&lt;/a&gt; Extreme, Ton auf die Anlage mittels AirPort Express und Bild auf dem Fernseher mittels Apple TV (2. Gen).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fauler Apfel</title>
      <link>http://localhost:1313/fauler-apfel/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 08:08:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fauler-apfel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist kein Geheimnis, dass ich schon recht lange alle meine interne IT auf Apple-Produkte umgestellt habe. Aber in den letzten sagen wir 18 Monaten gab es einige Momente, in welchen ich daran zweifelte. So waren sowohl Mac OS 10.10 Yosemite und iOS 8 recht &lt;a href=&#34;https://www.gibts-doch-garnicht.de/yosemite/&#34;&gt;katastrophal&lt;/a&gt; für mich (wer braucht schon WLAN?) und nur ein eigentlich nicht geplanter früher Sprung auf 10.11 El Capitan und iOS 9 ließ mich überhaupt meine Geräte weiter so benutzen, wie es gedacht war.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Yosemite&amp;#8230;</title>
      <link>http://localhost:1313/yosemite/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 14:31:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/yosemite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yosemite ist einer von den Orten, zu welchem mich mein Drang in die Ferne sicher noch einmal führen wird. Ich mag ja raue und weite Natur und auf meiner Liste der zu bereisenden Ziele ist es recht weit oben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aber wie sich einige wahrscheinlich eh schon gedacht haben, geht es um etwas anderes – nämlich Mac OS X 10.10 mit dem Namen Yosemite.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich hatte es seit der ersten Beta auf meinem MacBook Pro und im Gegensatz zu vielen hat mich das Design nicht grundsätzlich abgeschreckt (über unnötige Transparenzen ärgere ich mich allerdings noch immer jeden Tag). Nun gut, ich habe meine Macs weder aus Prestigegründen noch wegen des Designs (letzteres schon etwas – die Benutzeroberfläche sollte nicht hässlich sein, aber bis auf Windows XP trifft das für meinen Geschmack auf die meisten zu). Nein, ich habe meine Macs wegen dem soliden UNIX-Unterbau und dem „it just works“. Ich habe das immer verteidigt und auch sonst das meiste vom Apfelladen im Haushalt in Betrieb.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deswegen ein Mac!</title>
      <link>http://localhost:1313/deswegen-ein-mac/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 19:47:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deswegen-ein-mac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jemand &lt;a href=&#34;https://www.gibts-doch-garnicht.de/kleiner-ausflug-in-die-windows-holle/&#34; title=&#34;Kleiner Ausflug in die Windows-Hölle&#34;&gt;den Eintrag vom Wochenende&lt;/a&gt; gelesen? Der mit dem vergeblichen Versuch, ein Windows 8 und dann wieder ein XP zu installieren? Nun, ein laufendes Windows 8 habe ich jetzt (auf einem anderen Rechner), aber die Lust darauf ist erstmal wieder verflogen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Stattdessen habe ich mich wieder meinen Macs zugewendet (die ja eh meine Hauptrechner sind) und habe einen größeren Umbau in Angriff genommen. Ziel war Folgendes: das MacBook Pro 13″ (early 2011) sollte umgebaut werden (vorher: SSD und Festplatte beide eingebaut aber getrennte Laufwerke, nachher: SSD und Festplatte mittels &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Fusiondrive&#34;&gt;Fusion Drive&lt;/a&gt; ein Laufwerk (&lt;a href=&#34;http://www.petralli.net/2012/10/analyzing-apples-fusion-drive-in-an-attempt-to-retrofit-an-existing-macs-with-an-ssd-and-a-traditional-hard-disk/&#34;&gt;Anleitung hier&lt;/a&gt;)).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jungbrunnen für meinen alten iMac</title>
      <link>http://localhost:1313/jungbrunnen-fur-meinen-alten-imac/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 12:43:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jungbrunnen-fur-meinen-alten-imac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Erinnert sich noch jemand an den &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/IMac_%28Intel-based%29#Polycarbonate_iMac&#34;&gt;allerersten iMac mit einem Intel-Prozessor&lt;/a&gt;? Ein solcher löste vor mittlerweile doch relativ vielen Jahren meinen heissgeliebten &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Imac_g4&#34;&gt;iMac G4 („Nachttischlampe“)&lt;/a&gt; ab und war damals mit seinem Intel Core Duo (ohne „2“ – early 2006) mit seinen 2 GHz und dem 20″ TFT eine absolute Rennmaschine.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nun begab es sich mit der Zeit, dass man zwar immer etwas nachrüstete (Maximalaufbau auf 2GByte RAM, 1,5 TByte Festplatte), aber es war nicht zu übersehen, dass der Rechner immer mehr ins Hintertreffen geriet, je mehr die Technik voranschritt. So wurde letztes Jahr ein MacBook Pro angeschafft und der iMac von mir immer seltener benutzt. Aber manchmal brauchte man (oder die Familie) ihn schon und dann hieß es vor allem Geduld beweisen mit dem Technik-Opa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
