<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Crypto on Gibt&#39;s doch gar nicht</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/crypto/</link>
    <description>Recent content in Crypto on Gibt&#39;s doch gar nicht</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Sven Walther</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2015 21:55:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/crypto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Noch mehr Spaß mit Exim4 und GnuTLS unter Debian</title>
      <link>http://localhost:1313/noch-mehr-spass-mit-exim4-und-gnutls-unter-debian/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 21:55:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/noch-mehr-spass-mit-exim4-und-gnutls-unter-debian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ach was eine Freude – ich hatte am Wochenende viel Spaß dabei, ein eigentlich ganz nettes Windows Phone zu konfigurieren. Dass es bei verstelltem Datum bei allen Updates und Co. durchdreht sei hier mal nur erwähnt, aber das eingebaute Mailprogramm hat mir noch mehr graue Haare beschert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nachdem alles richtig eingestellt war (tausendmal gegengecheckt mit Thunderbird) wollte es ums Verrecken nicht korrekt senden – die Meldung „relay not permitted“ flutete meine (seit Jahren stabile) Exim4-Konfiguration.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>E-Mail Made in Germany und der Standard-Mailserver von Debian (Exim)</title>
      <link>http://localhost:1313/e-mail-made-in-germany-und-der-standard-mailserver-von-debian-exim/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2013 19:50:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/e-mail-made-in-germany-und-der-standard-mailserver-von-debian-exim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na wunderbar, da haben also &lt;a href=&#34;http://www.e-mail-made-in-germany.de/&#34;&gt;unsere großen drei E-Mail-Provider GMX, web.de und Telekom endlich mal den Konfigurationsschalter gefunden&lt;/a&gt;, um die Verbindung (&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2013/e-mail-made-in-germany-deutsche-telekom-web-de-und-gmx-machen-ssl-an-und-verkaufen-das-als-sicher/&#34;&gt;und auch nur die, nicht etwa die Mails selber…)&lt;/a&gt; der Mailserver zu verschlüsseln – und dann funktioniert das Ganze wohl bei vielen Standard-Debian-Mailservern nicht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Grund scheint zu sein, dass Debian &lt;a href=&#34;https://people.gnome.org/~markmc/openssl-and-the-gpl.html&#34;&gt;wegen der Lizenz (GPL)&lt;/a&gt; nicht &lt;a href=&#34;https://www.openssl.org/&#34;&gt;OpenSSL&lt;/a&gt; sondern &lt;a href=&#34;http://www.gnutls.org/&#34;&gt;GnuTLS&lt;/a&gt; einsetzt – und dann bekommt man als Betreiber eines solchen Mailservers dann solche Einträge im Logfile:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
