<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gibt&#39;s doch gar nicht</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Gibt&#39;s doch gar nicht</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Sven Walther</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Sep 2022 10:17:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Umzug zu Hugo</title>
      <link>http://localhost:1313/umzug-zu-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 10:17:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/umzug-zu-hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mittlerweile macht die ganze Verwaltung mittels WordPress immer weniger Spaß - erst Recht, wenn man viele davon betreibt und überall alles kompliziert manuell verwaltet werden muss (oder fast alles, ich nutze auch &lt;a href=&#34;https://mainwp.com&#34;&gt;MeinWP&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Also nach einigen anderen Seiten ist nun auch dieses Blog vom schwergewichtigen WordPress auf &lt;a href=&#34;https://gohugo.io&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; umgestiegen. Das hat den Vorteil, dass ich nun auch die Inhalte dieses Blogs in Markdown schreiben kann und nicht mehr in WordPress&amp;rsquo; eigenem Format.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>http://localhost:1313/impressum/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 14:18:04 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/impressum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sven Walther&lt;br&gt;&#xA;Altglienicker Ring 4&lt;br&gt;&#xA;15806 Zossen&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tel.: +49 3377 2028554&lt;br&gt;&#xA;E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:sven@walther.world&#34;&gt;sven@walther.world&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Internet: &lt;a href=&#34;https://svenwal.de&#34;&gt;https://svenwal.de&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Twitter: @SvenWal&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;inhaltlich-verantwortlicher-gemäß--10-absatz-3-mdstv&#34;&gt;Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 10 Absatz 3 MDStV:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sven Walther (Anschrift wie oben)&lt;br&gt;&#xA;Gemäß § 28 BDSG widerspreche ich jeder kommerziellen Verwendung und Weitergabe meiner Daten!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;haftungshinweis&#34;&gt;Haftungshinweis:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehme ich keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AirPods #onlyApple</title>
      <link>http://localhost:1313/airpods-onlyapple/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 10:04:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/airpods-onlyapple/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn ich mir meine letzten (seltenen) Einträge hier so anschaue, dann könnte man fast meinen, Apple ist für mich bereits ein No-Go.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ist es aber nicht – mein nächstes Dienstnotebook wird ein MacBook Pro sein, die Versorgung mit iPhones und iPads im Haushalt ist mehr als ausreichend und die bis vor kurzem tägliche Arbeit an einem Windows 10 Rechner erinnerte einen immer wieder, wie viel schlimmer es sein könnte…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Und so begab es sich, dass ich für einen Geburtstag in der Familie &lt;a href=&#34;https://www.apple.com/de/airpods/&#34;&gt;AirPods&lt;/a&gt; bestellte. Soll hier gar nicht über die (katastrophale) Bestellsituation gehen, welche am Ende noch Klimmzüge erforderte, um das Paket rechtzeitig in der Hand halten zu können. Nein, einfach nur über die Erfahrung des Auspackens und der ersten Benutzung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bye bye Apple&amp;#8230;?</title>
      <link>http://localhost:1313/bye-bye-apple/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 08:53:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bye-bye-apple/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Viel wurde die letzten Wochen geschrieben, dass Apple seine ursprünglichen Fans, welche die Firma groß gemacht haben, verliert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich zähle mich mal zu der Gruppe dieser Fanboys, so habe ich doch Macs seit dem legendären &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/IMac_G4&#34;&gt;iMac G4&lt;/a&gt; („Nachttischlampe“, für mich noch immer der schönste Rechner aller Zeiten) privat nur noch Rechner aus dem Hause Apple* besessen, bin seit dem alleresten &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/IPhone&#34;&gt;iPhone&lt;/a&gt; dabei, hatte unzählige &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/IPod&#34;&gt;iPods&lt;/a&gt;, das WLAN kommt hier aus zwei &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Apple_AirPort&#34;&gt;AirPort&lt;/a&gt; Extreme, Ton auf die Anlage mittels AirPort Express und Bild auf dem Fernseher mittels Apple TV (2. Gen).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Da passt noch mehr drauf&amp;#8230;</title>
      <link>http://localhost:1313/da-passt-noch-mehr-drauf/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 13:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/da-passt-noch-mehr-drauf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gestern war so einer der Tage, wo sich das persönliche Karma mal dachte: hey, lass mal Spaß haben. Also ging folgerichtig unter anderem unser Kühlschrank kaputt (recht alt, aber trotzdem blöd, wenn man auf einmal die Tür Dank gebrochenem Scharnier in der Hand hat). Nach kurzen Reparaturversuchen (wie viele Patente für Scharniere gibt es eigentlich und werden die Dinger aus Gold geschmiedet!?) die schnelle Entscheidung, dass ein neues Gerät hermüsste. Spart ja dann auch ordentlich Strom, wie einem der große A++ Sticker gleich vermittelt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kindersicherung für das Internet mit dem Raspberry Pi</title>
      <link>http://localhost:1313/kindersicherung-fuer-das-internet-mit-dem-raspberry-pi/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 11:49:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kindersicherung-fuer-das-internet-mit-dem-raspberry-pi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeder, der Kinder hat, sollte sich ab einem bestimmten Alter ernsthaft Gedanken machen, wie man diese vor den negativen Seiten des Internets so gut wie möglich schützen kann, ohne gleich das moderne Teufelszeug komplett zu verbieten. Dazu aber vorab: es muss einem klar sein, dass man es am Ende nur erschweren kann. Jedes halbwegs pfiffige Kind findet Wege, um auf das Netz zuzugreifen – und sei es nur, in dem es einfach zu einem/r Freund(in) geht, wo das WLAN offen ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>uConnect 8.4A(N)</title>
      <link>http://localhost:1313/uconnect-8-4an/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 10:33:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/uconnect-8-4an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich schreibe hier zwar nur alle Jubeljahre (meist in kleineren Wellen) Einträge, aber beobachte in &lt;a href=&#34;http://piwik.org&#34;&gt;Piwik&lt;/a&gt; sehr gerne, welche Posts denn besonders beliebt sind. Offensichtlich gibt es momentan zwei Favoriten, welche für einen Großteil der Einträge hier im Blog sorgen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf Platz zwei findet sich jener, wie man eine &lt;a href=&#34;https://www.gibts-doch-garnicht.de/windows-xp-oem-lizenz-mit-einer-retail-cd-installieren-und-aktivieren/&#34;&gt;Windows-XP-Retail-DVD verwenden kann, um ein XP mit einem OEM Key zu installieren&lt;/a&gt;. Mal ernsthaft Leute, XP? Ich meine, der Rechner, auf dem ich das damals gemacht habe, existiert zwar noch (mit &lt;a href=&#34;https://elementary.io&#34;&gt;Elementary OS&lt;/a&gt; als Default-Boot), aber wir haben 2016!?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IPv6 bei manitu und netcup</title>
      <link>http://localhost:1313/ipv6-bei-manitu-und-netcup/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 11:45:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ipv6-bei-manitu-und-netcup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich fahre schon eine ganze Weile meinen Hauptserver bei &lt;a href=&#34;https://www.manitu.de/&#34;&gt;manitu&lt;/a&gt; und mein Backupserver ist aktuell bei &lt;a href=&#34;https://www.netcup.de/&#34;&gt;netcup&lt;/a&gt; (u. a. die Verfügbarkeit von &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/IPv6&#34;&gt;IPv6&lt;/a&gt; ließ mich damals wechseln). Also (fast) alle Dienste laufen auf manitu und die Konfiguration wird täglich als Sicherung zu meinem netcup-Server übertragen (welcher aber nebenher auch 2 oder 3 Dienste bereitstellt, welche aus diversen Gründen nicht bei manitu liegen – meist wollte ich den Hauptserver nicht zu sehr in die Schusslinie bringen).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von Apache zu nginx mit IPv6 und SSL</title>
      <link>http://localhost:1313/von-apache-zu-nginx-mit-ipv6-und-ssl/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 11:05:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/von-apache-zu-nginx-mit-ipv6-und-ssl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit ewigen Zeiten (irgendwas größer 15 Jahre) laufen alle meine Webseiten auf &lt;a href=&#34;https://httpd.apache.org/&#34;&gt;Apache&lt;/a&gt;. Zu seiner Zeit war Apache die einzige wirkliche Wahl und die Gewohnheit siegt. Mit &lt;a href=&#34;https://www.debian.org/&#34;&gt;Debian 8&lt;/a&gt; steht nun für mich ein Update auf der ToDo-Liste, welches einige Änderungen an der Konfiguration nach sich ziehen würde (es ist eine lang gewachsene Konfiguration) und so fand ich, es wäre mal wieder Zeit etwas neues zu lernen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Daher startete ich ein Migrationsprojekt mit folgenden Zielen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fauler Apfel</title>
      <link>http://localhost:1313/fauler-apfel/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 08:08:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fauler-apfel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist kein Geheimnis, dass ich schon recht lange alle meine interne IT auf Apple-Produkte umgestellt habe. Aber in den letzten sagen wir 18 Monaten gab es einige Momente, in welchen ich daran zweifelte. So waren sowohl Mac OS 10.10 Yosemite und iOS 8 recht &lt;a href=&#34;https://www.gibts-doch-garnicht.de/yosemite/&#34;&gt;katastrophal&lt;/a&gt; für mich (wer braucht schon WLAN?) und nur ein eigentlich nicht geplanter früher Sprung auf 10.11 El Capitan und iOS 9 ließ mich überhaupt meine Geräte weiter so benutzen, wie es gedacht war.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ausschalter</title>
      <link>http://localhost:1313/ausschalter/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 21:00:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ausschalter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute wollte ich mal wieder einen Podcast aufnehmen und direkt vor Aufnahmebeginn brach mein Netzwerk zusammen. Alle Geräte meckerten auf einmal, dass die IP-Adressen schon belegt wären, holten sich neue und die war dann wieder belegt. Panik kroch in mir hoch und die Aufnahme fiel direkt ins Wasser.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hilft ja nichts, Fehlersuche musste eingeleitet werden. Alle Komponenten mal durchbooten (FritzBox, 2* Raspberry Pi, 2* AirPort Extreme, 2* WLAN2LAN Bridge usw.). Keine Besserung. Notebook direkt am LAN-Port der FritzBox: keine Besserung – bis dort alle anderen Geräte bis auf einen Raspberry Pi (mein DHCP und DNS Server) abgesteckt waren -&amp;gt; Netz geht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Yosemite&amp;#8230;</title>
      <link>http://localhost:1313/yosemite/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 14:31:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/yosemite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yosemite ist einer von den Orten, zu welchem mich mein Drang in die Ferne sicher noch einmal führen wird. Ich mag ja raue und weite Natur und auf meiner Liste der zu bereisenden Ziele ist es recht weit oben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aber wie sich einige wahrscheinlich eh schon gedacht haben, geht es um etwas anderes – nämlich Mac OS X 10.10 mit dem Namen Yosemite.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich hatte es seit der ersten Beta auf meinem MacBook Pro und im Gegensatz zu vielen hat mich das Design nicht grundsätzlich abgeschreckt (über unnötige Transparenzen ärgere ich mich allerdings noch immer jeden Tag). Nun gut, ich habe meine Macs weder aus Prestigegründen noch wegen des Designs (letzteres schon etwas – die Benutzeroberfläche sollte nicht hässlich sein, aber bis auf Windows XP trifft das für meinen Geschmack auf die meisten zu). Nein, ich habe meine Macs wegen dem soliden UNIX-Unterbau und dem „it just works“. Ich habe das immer verteidigt und auch sonst das meiste vom Apfelladen im Haushalt in Betrieb.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noch mehr Spaß mit Exim4 und GnuTLS unter Debian</title>
      <link>http://localhost:1313/noch-mehr-spass-mit-exim4-und-gnutls-unter-debian/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 21:55:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/noch-mehr-spass-mit-exim4-und-gnutls-unter-debian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ach was eine Freude – ich hatte am Wochenende viel Spaß dabei, ein eigentlich ganz nettes Windows Phone zu konfigurieren. Dass es bei verstelltem Datum bei allen Updates und Co. durchdreht sei hier mal nur erwähnt, aber das eingebaute Mailprogramm hat mir noch mehr graue Haare beschert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nachdem alles richtig eingestellt war (tausendmal gegengecheckt mit Thunderbird) wollte es ums Verrecken nicht korrekt senden – die Meldung „relay not permitted“ flutete meine (seit Jahren stabile) Exim4-Konfiguration.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#8230; und auf welcher Seite ist der Tank?</title>
      <link>http://localhost:1313/und-auf-welcher-seite-ist-der-tank/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 13:05:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/und-auf-welcher-seite-ist-der-tank/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kennt Ihr noch die &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=eC04nyrD8TE&#34;&gt;gute, alte Audi-Reklame&lt;/a&gt;, in welcher man rätselt, auf welcher Seite der Tank ist (gibt davon sogar &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=JwT8ZG2VhaM&#34;&gt;eine Neuauflage&lt;/a&gt;)? Ist ein echt typisches Problem, wenn man wieder mal in einen Mietwagen steigt und den vor Rückgabe ja wieder füllen muss. Stellt Euch mal an eine Flughafen-Tankstelle bei der Rückgabestelle – da wird immer gerätselt und gerätselt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich hatte das Freitag auch wieder und dann verrät mir ein Kollege etwas, was mir bis dahin einfach nie aufgefallen ist: Es gibt dafür einen Pfeil in der Anzeige. In meiner kleinen Stichprobe (mehrere Hersteller, mehrere Länder, aus denen die Wagen stammten) war der auch immer da. So klein, so praktisch.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tunnel in die Freiheit</title>
      <link>http://localhost:1313/tunnel-in-die-freiheit/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 21:59:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tunnel-in-die-freiheit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ausgehend vom &lt;a href=&#34;https://www.gibts-doch-garnicht.de/camping-wlan-hotel-internet-teilen/&#34; title=&#34;Camping- / WLAN- / Hotel-Internet teilen&#34;&gt;letzten Eintrag für meine Hotel/Camping-WLAN-Konfiguration&lt;/a&gt; kam auch eine Frage zum Thema „wie tunnele ich meine Netzverkehr durch die Firewall?“. Und da verwende ich seit Jahren ein schon so ziemlich überall erfolgreich verwendetes Setup, welches ich nun mal beschreiben möchte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorab&lt;/strong&gt;: Etwas technisch Know-how sollte vorhanden sein, denn die verwendeten Technologien sind nicht wirklich immer einfaches Plug&amp;amp;Play.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;Grundidee&lt;/strong&gt; ist wie folgt: Auf einem Server (Rootserver oder vServer) installieren wir SSH und einen Proxy und schicken den Datenverkehr durch den SSH-Zugang zum Proxy, der es dann weiter ins Internet schickt. Der Gag dabei: SSH läuft nicht (bzw. nicht nur) auf Port 22, sondern auf Port 443, welcher normalerweise für HTTPS verwendet wird und daher von Firewalls nahezu immer erreichbar ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Camping- / WLAN- / Hotel-Internet teilen</title>
      <link>http://localhost:1313/camping-wlan-hotel-internet-teilen/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 21:13:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/camping-wlan-hotel-internet-teilen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das hier wird ein noch wachsender Eintrag rund um mein Setup, welches ich nutzen werde, um z.B. auf Campingplätzen deren WLAN auf alle unsere Geräte zu verteilen ohne dass diese neu konfiguriert werden sollen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Wohnwagen soll es konstant immer ein WLAN geben („MEIN_WLAN“), welches von allen Clients verwendet wird. Für den Aufbau verwende ich einen Raspberry Pi (mit Raspian bzw. Raspbmc), eine kleine WLAN-Karte, ein simples CAT 5 Kabel und eine ausgemusterte Speedport 500V (welche ich im Keller gefunden habe).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was hat die Steinlaus mit Podcasts und der Wikipedia zu tun&amp;#8230;?</title>
      <link>http://localhost:1313/was-hat-die-steinlaus-mit-podcasts-und-der-wikipedia-zu-tun/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2014 14:06:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-hat-die-steinlaus-mit-podcasts-und-der-wikipedia-zu-tun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Idee, an einem Podcast nicht nur als Gast (&lt;a href=&#34;http://luftpost-podcast.de/norwegen-2/&#34;&gt;Luftpost&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;http://www.absradio.de/2013/09/abs009-modern-dingens-metro-scheiss/&#34;&gt;ABS-Radio&lt;/a&gt;) teilzunehmen, sondern diesen wirklich selber aktiv zu betreiben, ist schon ein paar Tage älter bei mir gewesen. Nur über welches Thema sollte es gehen? Noch ein Tech- oder gar Mac-Podcast? Nein, da gibt es genug von und ich komme ja selber kaum noch hinterher, die alle zu hören. Oder was zu meinen Hobbys? Ach ja, sind wir ja schon wieder bei Computern… Oder aber Hundesport (&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Agility&#34;&gt;Agility&lt;/a&gt;)? Aber dazu bin ich im ganzen Drumherum zu wenig engagiert – da gibt es Einige, die viel mehr zu erzählen hätten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hundespaziergang 2.0</title>
      <link>http://localhost:1313/hundespaziergang-2-0/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 16:15:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hundespaziergang-2-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie viele von Euch wissen, springen in unserem Haus drei Hunde um uns herum und dazu kommt noch eine Tochter. Die Hunde werden jeden Tag draußen durch die &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Naturpark_Augsburg_%E2%80%93_Westliche_W%C3%A4lder&#34;&gt;Westlichen Wälder&lt;/a&gt; (die &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Stauden&#34;&gt;Stauden&lt;/a&gt;) bugsiert und haben ihren Spaß.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Man selber kennt irgendwann alle Wege und wie gut man eine 11jährige Tochter zum Spazieren gehen motivieren kann, könnt Ihr Euch wahrscheinlich gut vorstellen…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aber es gibt eine Lösung für alles: die Hunde kommen auf immer neuen Wegen raus, man selbst findest tolle, neue Ecken und auch das Kind läuft begeistert vorne voran. Wie das geht? Eigentlich ganz einfach: man verbinde das Hobby Hund mit einem neuen Hobby – dem &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Geocaching&#34;&gt;Geocaching&lt;/a&gt;. Kurz gesagt: Schnitzeljagd / Schatzsuche immer und überall.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wo soll das nur hinführen&amp;#8230;?</title>
      <link>http://localhost:1313/wo-soll-das-nur-hinfuehren/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 20:11:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wo-soll-das-nur-hinfuehren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alle, die mich kennen, wissen, dass ich, was Computer betrifft, so ziemlich alles ausprobieren muss, was nicht bei drei auf den Bäumen ist. Und auch wenn seit nunmehr mehr als 10 Jahren meine Haupt-Privatrechner immer Macs waren (angefangen mit einem &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/IMac_G4&#34;&gt;iMac G4&lt;/a&gt; – was ein tolles Teil), so werden immer auch die anderen Systeme intensiv im Auge behalten. So probiere ich immer mal wieder das eine oder andere Linux (welches ich als Server schätze – auf dem Desktop weniger) und auch immer aktiv alle Windows-Versionen, für welche ich ja sogar &lt;a href=&#34;http://www.li-ghun.de/&#34;&gt;aktiv entwickle&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ender’s Game &amp;#8211; Review des Films</title>
      <link>http://localhost:1313/enders-game-review-des-films/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 17:03:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/enders-game-review-des-films/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gestern war ich im Kino und habe mir &lt;a href=&#34;http://www.enders-game-film.de&#34;&gt;Ender’s Game – Das große Spiel&lt;/a&gt; angeschaut.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dazu ein paar Worte vorab: &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Das_gro%C3%9Fe_Spiel_%28Buch%29&#34;&gt;Ender’s Game&lt;/a&gt; ist ein Buch aus den 80ern, welches ich damals auch gelesen haben – und das einige Male, weil mich dessen tiefere Geschichte wirklich reingezogen hat. Neben &lt;a href=&#34;http://www.sven-walther.de/books/Otherland.html&#34;&gt;Otherland&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.sven-walther.de/books/hyperion.html&#34;&gt;Hyperion&lt;/a&gt;/&lt;a href=&#34;http://www.sven-walther.de/books/endymion.html&#34;&gt;Endymion&lt;/a&gt; war und ist es mein absolutes Lieblingsbuch.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Handlung kurz umrissen, ohne zu viel zu verraten: Es geht um einen Jungen namens Ender, welcher außergewöhnliches Talent im Bereich der Taktik besitzt. Die Erde wurde vor 50 Jahren von einer außerirdischen Rasse (im Buch Krabbler, im Film Formiacs) überfallen und entging nur sehr knapp der totalen Niederlage.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SimCity 5 auf dem Mac &amp;#8211; eine Katastrophe</title>
      <link>http://localhost:1313/simcity-5-auf-dem-mac-eine-katastrophe/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 16:30:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/simcity-5-auf-dem-mac-eine-katastrophe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Als SimCity 5 für Windows rauskam, hat sich EA / Origin nicht gerade mit Ruhm bekleckert (instabil, Online-Zwang, …) und sich viele Fans vergrault.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich als Mac-Nutzer schaute mir das an, musste aber eh noch eine ganze Weile warten, bis man sich dort erbarmte, eine Mac-Version zur Verfügung zu stellen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als es dann soweit war, habe ich direkt zugegriffen und im Online-Store die Deluxe-Edition gekauft und direkt mit Paypal bezahlt. Im Gegensatz zu einigen anderen kriegte ich dann relativ unverzüglich meinen Download-Link und konnte Origin runterladen. Origin? Hatte ich nicht SimCity gekauft? Nun, bei EA zwingt man uns dazu, mittels deren Software Origin das Spiel selber zu laden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>E-Mail Made in Germany und der Standard-Mailserver von Debian (Exim)</title>
      <link>http://localhost:1313/e-mail-made-in-germany-und-der-standard-mailserver-von-debian-exim/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2013 19:50:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/e-mail-made-in-germany-und-der-standard-mailserver-von-debian-exim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na wunderbar, da haben also &lt;a href=&#34;http://www.e-mail-made-in-germany.de/&#34;&gt;unsere großen drei E-Mail-Provider GMX, web.de und Telekom endlich mal den Konfigurationsschalter gefunden&lt;/a&gt;, um die Verbindung (&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2013/e-mail-made-in-germany-deutsche-telekom-web-de-und-gmx-machen-ssl-an-und-verkaufen-das-als-sicher/&#34;&gt;und auch nur die, nicht etwa die Mails selber…)&lt;/a&gt; der Mailserver zu verschlüsseln – und dann funktioniert das Ganze wohl bei vielen Standard-Debian-Mailservern nicht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Grund scheint zu sein, dass Debian &lt;a href=&#34;https://people.gnome.org/~markmc/openssl-and-the-gpl.html&#34;&gt;wegen der Lizenz (GPL)&lt;/a&gt; nicht &lt;a href=&#34;https://www.openssl.org/&#34;&gt;OpenSSL&lt;/a&gt; sondern &lt;a href=&#34;http://www.gnutls.org/&#34;&gt;GnuTLS&lt;/a&gt; einsetzt – und dann bekommt man als Betreiber eines solchen Mailservers dann solche Einträge im Logfile:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Volkswagen RCD 510 &amp;#8211; ein Erfahrungsbericht</title>
      <link>http://localhost:1313/volkswagen-rcd-510-ein-erfahrungsbericht/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2013 19:24:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/volkswagen-rcd-510-ein-erfahrungsbericht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es begab sich im Herbst 2011, dass die Bestellung eines neuen Wagens aus dem Volkswagen-Konzern angegangen werden konnte. Ausgestattet mit dem einen oder anderen Euro legte ich viel Wert auf den Innenraum, da dies ja der Platz ist, in dem ich einen nicht unerheblichen Teil meiner Arbeitszeit (ca. 75.000km im Jahr) verbringe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Also wurde für den Komfort alles gekauft, was in das Budget passte, und das war eben auch &lt;a href=&#34;http://www.volkswagen-zubehoer-shop.de/shop/product_info.php?info=p3725_Volkswagen-Original-Radio---RCD-510----Rueckfahrkamera-tauglich.html&amp;amp;XTCsid=314ae86907f2c00bb1e64f7ab7a14c20&#34;&gt;das RCD 510 von Volkswagen&lt;/a&gt; inklusive Rückfahrkamera und allen, was es unter dem Stichwort „Freisprechfunktion“ so gab. Zusätzlich wurde noch das teurere 10-Boxen-System dazugekauft – man wollte es ja auch genießen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ist Fever eine Alternative für Google Reader?</title>
      <link>http://localhost:1313/ist-fever-eine-alternative-fur-google-reader/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 07:35:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ist-fever-eine-alternative-fur-google-reader/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nun ist also &lt;a href=&#34;http://stadt-bremerhaven.de/google-stellt-den-google-reader-und-weitere-dienste-ein/&#34;&gt;Google Reader am Ende&lt;/a&gt; – Google zieht den Stecker zum 1. Juli 2013.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Danke Google, erinnert Ihr Euch nach „Don’t be Evil“? Muss Jahrhunderte her sein…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wie auch immer – ich selber habe schon vor ein paar Monaten meinen persönlichen Stecker gezogen und habe mir eine &lt;a href=&#34;http://www.feedafever.com/&#34;&gt;Fever-Installation&lt;/a&gt; zugelegt, in welcher meine gut 100 Feeds seitdem fein leben und gedeihen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ist Fever nun DIE ALTERNATIVE? Nun, hat alles seine Vor- und Nachteile.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wo alles entsteht &amp;#8211; mein Arbeitszimmer</title>
      <link>http://localhost:1313/wo-alles-entsteht-mein-arbeitszimmer/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 08:24:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/wo-alles-entsteht-mein-arbeitszimmer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich habe schon so lange versprochen, dass ich mal Bilder vom Arbeitszimmer ins Netz stelle, dass ich schon gar nicht mehr weiß, wem alles. Also ganz einfach als Blogeintrag und schon kann es jeder sehen 🙂&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fangen wir mit einer Übersicht an:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gibts-doch-garnicht.de/wp-content/uploads/2013/03/IMG_6763.jpeg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.gibts-doch-garnicht.de/wp-content/uploads/2013/03/IMG_6763.jpeg&#34; alt=&#34;IMG_6763&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gefolgt vom Schreibtisch mit all der Technik drauf:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gibts-doch-garnicht.de/wp-content/uploads/2013/03/IMG_6764.jpeg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.gibts-doch-garnicht.de/wp-content/uploads/2013/03/IMG_6764.jpeg&#34; alt=&#34;IMG_6764&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Da steht dann folgendes rum (in der Reihenfolge vom Vordergrund bis zum Fenster):&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: 13px;&#34;&gt;Multifunktions-Laserdrucker (&lt;a href=&#34;http://www.brother.de/g3.cfm/s_page/65190/s_name/produktedetail2/s_level/32150/s_product/mfc7420g1&#34;&gt;Brother MFC 7420&lt;/a&gt; – seit vielen Jahren ein treuer Begleiter)&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;DECT Telefon (Basisstation lugt leicht hinter dem Drucker hervor)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mac Mini (Museumsstück, ist noch ein Power PC, den ich geschenkt bekommen habe)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;23,5″ TFT (angeschlossen an Dienstnotebook und Windows-XP- Kiste, die unter dem Schreibtisch steht)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ganz klein zwischen dem 23,5″ TFT und dem Dienstnotebook: DECT Headset&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Dienstnotebook (&lt;a href=&#34;http://www.dell.com/de/business/p/latitude-e6510/pd&#34;&gt;Dell Latitude E6510&lt;/a&gt; in Docking-Station)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;27″ TFT (angeschlossen an MacBook Pro und Dienstnotebook)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.notebookcheck.com/Test-Apple-MacBook-Pro-13-Early-2011-2-3-GHz-Dual-Core-glare.50368.0.html&#34;&gt;MacBook Pro 13″&lt;/a&gt; (2,3GHz Core i5, 1.1 TByte &lt;a href=&#34;http://www.ifun.de/fusion-drive-selbst-bauen-mac-31377/&#34;&gt;Fusion Drive&lt;/a&gt;, 8 GByte RAM)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;MacBook Pro steht auf einem &lt;a href=&#34;http://www.amazon.de/Rain-Design-St%C3%A4nder-Notebooks-MacBook/dp/B000OOYECC&#34;&gt;Rain Design Stand&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Und noch ein letztes Foto mit dem Blick auf die Rechner:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meine Top 10 iOS Apps</title>
      <link>http://localhost:1313/meine-top-10-ios-apps/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 06:37:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/meine-top-10-ios-apps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich sammle einfach mal das &lt;a href=&#34;http://www.happybuddha1975.de/meine-top-10-ios-apps/&#34;&gt;Stöckchen vom glücklichen Buddha&lt;/a&gt; auf:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Meine Top 10 auf iOS:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://carcassonneapp.com/&#34;&gt;Carcassonne  &lt;/a&gt;&lt;span data-mce-mark=&#34;1&#34; style=&#34;line-height: 13px;&#34;&gt;Bestes Spiel ever – seit gestern mit Händler und Baumeister 🙂&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://tapbots.com/software/netbot/&#34;&gt;Netbot /Tweetbot&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Meine beiden App.net bzw. Twitter-Clients auf dem iPhone&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://reederapp.com/&#34;&gt;Reeder&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Meine Meinung nach noch immer der beste RSS / Google Reader Client&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/de/app/tomtom-d-a-ch/id326068192?mt=8&#34;&gt;TomTom D-A-CH&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Als Vielfahrer mein ständiger Begleiter und hat mich schon um viele Staus herumgelotst&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://de.fogofworld.com/&#34;&gt;Fog of World&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Wer viel fährt, kann da auch schön sehen, wo er schon mal war&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://vemedio.com/products/instacast3&#34;&gt;Instacast&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Viel im Auto und das wäre sonst super langweilig…&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/de/app/audible-horbuch-app-fur-iphone/id379693831?mt=8&#34;&gt;Audible&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Wiederum: als Vielfahrer braucht man viel Futter für die Ohren&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/de/app/amazon-mobil/id348712880?mt=8&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Schnell was benötigt, schnell bestellt, in der Regel am nächsten Tag da&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/de/app/hotel-suche-hrs/id332193586?mt=8&#34;&gt;HRS&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&#xA;Auch Hotels brauche ich öfters – und das geht damit sehr fix 🙂&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Beam Light&lt;br&gt;&#xA;Ja, wirklich, eine Taschenlampen-App. Nutze ich nahezu täglich&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;So, ich springe nun ins Auto und werfe einige der o. g. Apps auch gleich an. Hier noch die Regeln des Stöckchens:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows XP OEM Lizenz mit einer Retail-CD installieren und aktivieren</title>
      <link>http://localhost:1313/windows-xp-oem-lizenz-mit-einer-retail-cd-installieren-und-aktivieren/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 17:57:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/windows-xp-oem-lizenz-mit-einer-retail-cd-installieren-und-aktivieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach dem ganzen &lt;a href=&#34;https://www.gibts-doch-garnicht.de/kleiner-ausflug-in-die-windows-holle/&#34; title=&#34;Kleiner Ausflug in die Windows-Hölle&#34;&gt;Mist mit dem missglückten Upgrade meiner Windows XP-Maschine auf Windows 8&lt;/a&gt; musste der XP-Rechner wieder neu aufgesetzt werden (und wird nun Age of Empires-Spielrechner und Entwicklungs-Testsystem).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Problem dabei: Die Kiste ist ein HP mit einem hübschen Windows-XP-Lizenzaufkleber (OEM-Lizenz), als CD habe ich aber nur eine normale Verkaufsversion („Retail“) von Windows XP zur Verfügung. Und wenn man mit der installiert, dann wird der Lizenzcode als nicht gültig zurückgewiesen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deswegen ein Mac!</title>
      <link>http://localhost:1313/deswegen-ein-mac/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 19:47:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/deswegen-ein-mac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jemand &lt;a href=&#34;https://www.gibts-doch-garnicht.de/kleiner-ausflug-in-die-windows-holle/&#34; title=&#34;Kleiner Ausflug in die Windows-Hölle&#34;&gt;den Eintrag vom Wochenende&lt;/a&gt; gelesen? Der mit dem vergeblichen Versuch, ein Windows 8 und dann wieder ein XP zu installieren? Nun, ein laufendes Windows 8 habe ich jetzt (auf einem anderen Rechner), aber die Lust darauf ist erstmal wieder verflogen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Stattdessen habe ich mich wieder meinen Macs zugewendet (die ja eh meine Hauptrechner sind) und habe einen größeren Umbau in Angriff genommen. Ziel war Folgendes: das MacBook Pro 13″ (early 2011) sollte umgebaut werden (vorher: SSD und Festplatte beide eingebaut aber getrennte Laufwerke, nachher: SSD und Festplatte mittels &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Fusiondrive&#34;&gt;Fusion Drive&lt;/a&gt; ein Laufwerk (&lt;a href=&#34;http://www.petralli.net/2012/10/analyzing-apples-fusion-drive-in-an-attempt-to-retrofit-an-existing-macs-with-an-ssd-and-a-traditional-hard-disk/&#34;&gt;Anleitung hier&lt;/a&gt;)).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kleiner Ausflug in die Windows-Hölle</title>
      <link>http://localhost:1313/kleiner-ausflug-in-die-windows-holle/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2012 14:01:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kleiner-ausflug-in-die-windows-holle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;So kann man sich einen Sonntag auch versauen – man kaufe sich auf seinem Entwicklungs-Windows-XP-Rechner Windows 8 Pro als Update. Das Setup läuft durch, ohne wie sonst überall zu lesen die Erstellung einer DVD oder eines Boot-Sticks anzubieten. Na toll.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rechner startet also neu und fährt nicht mehr hoch (sondern schwarzer Bildschirm mit lustigen Zahlen). Ist also hinüber. Klasse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Also buddelt man die alte XP Install DVD raus und installiert – und dann geht die alte XP-Seriennummer nicht mehr (jene, die auf dem Rechner klebt) und auch eine andere noch vorhandene geht nicht mehr.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>M-Net: Viel Licht, aber auch viel Schatten</title>
      <link>http://localhost:1313/m-net-viel-licht-aber-auch-viel-schatten/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2012 12:15:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/m-net-viel-licht-aber-auch-viel-schatten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nachdem die Telekom in bekannt chaotischer Manier meinen Umzug im letzten Mai versemmelt hatte, war der Weg frei, das Internet in Zukunft über M-Net zu beziehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es begann mit Licht: Nette und kompetente Hotline, nachvollziehbare und passende Aussagen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dann kamen ein paar Wolken: Eine Auftragsbestätigung bekam ich nie (weder an die alte Adresse, noch an die neue – Nachsendeantrag ist aktiv). Dummerweise stand wohl in dieser, wann der Techniker zum schalten kommen würde. Nun gut, wussten wir also nicht und fanden dann den Zettel, das niemand antreffbar gewesen sei. Klasse.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jungbrunnen für meinen alten iMac</title>
      <link>http://localhost:1313/jungbrunnen-fur-meinen-alten-imac/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 12:43:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jungbrunnen-fur-meinen-alten-imac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Erinnert sich noch jemand an den &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/IMac_%28Intel-based%29#Polycarbonate_iMac&#34;&gt;allerersten iMac mit einem Intel-Prozessor&lt;/a&gt;? Ein solcher löste vor mittlerweile doch relativ vielen Jahren meinen heissgeliebten &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Imac_g4&#34;&gt;iMac G4 („Nachttischlampe“)&lt;/a&gt; ab und war damals mit seinem Intel Core Duo (ohne „2“ – early 2006) mit seinen 2 GHz und dem 20″ TFT eine absolute Rennmaschine.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nun begab es sich mit der Zeit, dass man zwar immer etwas nachrüstete (Maximalaufbau auf 2GByte RAM, 1,5 TByte Festplatte), aber es war nicht zu übersehen, dass der Rechner immer mehr ins Hintertreffen geriet, je mehr die Technik voranschritt. So wurde letztes Jahr ein MacBook Pro angeschafft und der iMac von mir immer seltener benutzt. Aber manchmal brauchte man (oder die Familie) ihn schon und dann hieß es vor allem Geduld beweisen mit dem Technik-Opa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>REWE gewinnt den Zonk für die Online-Tauschbörse</title>
      <link>http://localhost:1313/rewe-gewinnt-den-zonk-fur-die-online-tauschborse/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 11:46:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/rewe-gewinnt-den-zonk-fur-die-online-tauschborse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich finde es unfassbar, aber ganz offensichtlich gibt es noch immer wildgewordene Marketing-Agenturen, die auch in 2012 noch meinen, dass man mit Flash irgendwas machen sollte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;So z. B. &lt;a href=&#34;http://www.rewe.de/besser-einkaufen/aktionen/unsere-erde/kampagne/tauschboerse.html&#34;&gt;die aktuelle Online-Tauschbörse für Sticker bei REWE&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Erste Konsequenz: mit dem Hauptgerät meiner Frau – einem iPad – geht es schon mal gar nicht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zweite Konsequenz: auch auf meinem alten iMac kriegt man erstmal die (falsche) Warnung, dass angeblich die Tastatur nicht gehen würde. Tut sie aber.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agility ist kein Sport!</title>
      <link>http://localhost:1313/agility-ist-kein-sport/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 18:24:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/agility-ist-kein-sport/</guid>
      <description>&lt;p&gt;OK, für die Leser, die mit Agility gar nicht anfangen können: Das ist grob gesagt ein Hindernisparcours, den ein Hund unter Anleitung des Hundeführers möglichst schnell und fehlerfrei bewältigen soll. Mehr Details gibt es z. B. &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Agility&#34;&gt;hier bei Wikipedia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nun wird jeder, der wie ich Agility betreibt oder sich nur &lt;a href=&#34;http://www.google.de/#q=agility&amp;#43;wm&amp;amp;hl=de&amp;amp;prmd=imvns&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=vid&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=kEoAUM-hM83DtAah9aG6Bg&amp;amp;ved=0CDgQ_AUoAw&amp;amp;bav=on.2,or.r_gc.r_pw.r_cp.r_qf.,cf.osb&amp;amp;fp=e8b83ff47a6c9ad4&amp;amp;biw=1280&amp;amp;bih=629&#34;&gt;ein paar Videos&lt;/a&gt; dazu anschaut, sicherlich den Titel diese Eintrages komisch anschauen und fragen, wie ich auch die Idee komme, dass es kein Sport sei.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>HDTV mit HD&#43; &amp;#8230; Ich gehe dann mal kotzen&amp;#8230;</title>
      <link>http://localhost:1313/hdtv-mit-hd-ich-gehe-dann-mal-kotzen/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 21:21:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hdtv-mit-hd-ich-gehe-dann-mal-kotzen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das ist nun an sich kein neues Thema, aber ich hatte es bisher ausgesessen und mich mutig mit Alternativen wie &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Telekom_Entertain&#34;&gt;Telekom Entertain&lt;/a&gt; „vergnügt“. Nun ist Entertain mit einer 16.000+ Leitung auch für den Arsch, wenn man HD zuschalten will (geht seit Neuestem), denn dann kann man genau ein Programm aufnehmen und parallel weder eine zweite Sendung schauen oder gar aufnehmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Außerdem sind wir mitten im Umzug und wir haben dann (erstmal) wieder ein etwas „langsameres“ Internet – also kein Entertain mehr. Daher fing ich vor 3 oder 4 Wochen wieder an zu schauen, wie denn der aktuelle Stand ist und ob &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/SES_Astra&#34;&gt;Astra&lt;/a&gt; und die Privatsender den Scheiß mittlerweile aufgegeben haben. Haben sie nicht…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gar nicht oder garnicht</title>
      <link>http://localhost:1313/gar-nicht-oder-garnicht/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 08:47:11 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gar-nicht-oder-garnicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Klassiker – diesen Eintrag hatte ich schon in der allerersten Inkarnation dieses Blogs und zu seiner Zeit war er immer sehr weit oben in den Suchmaschinen. Daher hier kurz und knapp:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;„Gar nicht“ wird gar nicht zusammengeschrieben&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Und warum ist es dann in der Adresse dieses Blogs so falsch geschrieben? Weil’s Spaß macht (und damals eine freie Domain war, die ich lustig fand).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Auf der Autobahn &amp;#8211; meine Podcasts</title>
      <link>http://localhost:1313/auf-der-autobahn-meine-podcasts/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2012 17:27:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/auf-der-autobahn-meine-podcasts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn man es genau nimmt, dann war und ist dieser Blog-Eintrag der Auslöser, dass &lt;em&gt;Gibt’s doch gar nicht&lt;/em&gt; wiederauferstanden ist. Denn ich habe schon vor Langem einem Kollegen (hallo Gabriele ;)) versprochen, meine Podcasts mal aufzulisten. Wir sind nämlich beide extreme Vielfahrer (ich hatte 75.000km in den letzten 12 Monaten) und haben daher viel Zeit dafür…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;et-learn-more clearfix&#34;&gt;### Podcasts - was ist das eigentlich?&lt;span class=&#34;et_learnmore_arrow&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;learn-more-content&#34;&gt;Was ist denn nun überhaupt ein Podcast? Kurzfassung: Man abonniert Audio-Dateien, die man dann auf geeigneten Geräten (iPhone, iPod, …) automatisch aktualisiert bekommt und die man hören kann, wann man will (also wie Radio ohne feste Sendezeiten, die man verpassen könnte).&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Podcasting&#34;&gt;Wikipedia gibt eine detailliertere Antwort&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gibt&amp;#8217;s doch wieder!</title>
      <link>http://localhost:1313/gibts-doch-wieder/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 17:17:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/gibts-doch-wieder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;So, nun also doch wieder „Gibt’s doch garnicht – das Blog, das gar nicht falsch geschrieben ist“.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Erst lange auf &lt;a href=&#34;http://www.s9y.org&#34;&gt;Serendipity&lt;/a&gt;, dann die letztem Jahre mit abnehmendem Engagement bei &lt;a href=&#34;http://gibts-doch-garnicht.posterous.com&#34;&gt;Posterous&lt;/a&gt; und nun heute der Neustart – mit dem Platzhirsch WordPress.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich nehme die Gelegenheit wahr und mache einen echten Neustart und lasse die alten Einträge mit Absicht weg – die sind eh uralt und ich glaube, ich werde mich thematisch in eine andere Richtung bewegen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
