<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IPv6 on Gibt&#39;s doch gar nicht</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/ipv6/</link>
    <description>Recent content in IPv6 on Gibt&#39;s doch gar nicht</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Sven Walther</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2015 11:45:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/ipv6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>IPv6 bei manitu und netcup</title>
      <link>http://localhost:1313/ipv6-bei-manitu-und-netcup/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 11:45:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ipv6-bei-manitu-und-netcup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich fahre schon eine ganze Weile meinen Hauptserver bei &lt;a href=&#34;https://www.manitu.de/&#34;&gt;manitu&lt;/a&gt; und mein Backupserver ist aktuell bei &lt;a href=&#34;https://www.netcup.de/&#34;&gt;netcup&lt;/a&gt; (u. a. die Verfügbarkeit von &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/IPv6&#34;&gt;IPv6&lt;/a&gt; ließ mich damals wechseln). Also (fast) alle Dienste laufen auf manitu und die Konfiguration wird täglich als Sicherung zu meinem netcup-Server übertragen (welcher aber nebenher auch 2 oder 3 Dienste bereitstellt, welche aus diversen Gründen nicht bei manitu liegen – meist wollte ich den Hauptserver nicht zu sehr in die Schusslinie bringen).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von Apache zu nginx mit IPv6 und SSL</title>
      <link>http://localhost:1313/von-apache-zu-nginx-mit-ipv6-und-ssl/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 11:05:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/von-apache-zu-nginx-mit-ipv6-und-ssl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit ewigen Zeiten (irgendwas größer 15 Jahre) laufen alle meine Webseiten auf &lt;a href=&#34;https://httpd.apache.org/&#34;&gt;Apache&lt;/a&gt;. Zu seiner Zeit war Apache die einzige wirkliche Wahl und die Gewohnheit siegt. Mit &lt;a href=&#34;https://www.debian.org/&#34;&gt;Debian 8&lt;/a&gt; steht nun für mich ein Update auf der ToDo-Liste, welches einige Änderungen an der Konfiguration nach sich ziehen würde (es ist eine lang gewachsene Konfiguration) und so fand ich, es wäre mal wieder Zeit etwas neues zu lernen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Daher startete ich ein Migrationsprojekt mit folgenden Zielen:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
