<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Podcasts on Gibt&#39;s doch gar nicht</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/podcasts/</link>
    <description>Recent content in Podcasts on Gibt&#39;s doch gar nicht</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Sven Walther</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2014 14:06:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/podcasts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Was hat die Steinlaus mit Podcasts und der Wikipedia zu tun&amp;#8230;?</title>
      <link>http://localhost:1313/was-hat-die-steinlaus-mit-podcasts-und-der-wikipedia-zu-tun/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2014 14:06:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/was-hat-die-steinlaus-mit-podcasts-und-der-wikipedia-zu-tun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Idee, an einem Podcast nicht nur als Gast (&lt;a href=&#34;http://luftpost-podcast.de/norwegen-2/&#34;&gt;Luftpost&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;http://www.absradio.de/2013/09/abs009-modern-dingens-metro-scheiss/&#34;&gt;ABS-Radio&lt;/a&gt;) teilzunehmen, sondern diesen wirklich selber aktiv zu betreiben, ist schon ein paar Tage älter bei mir gewesen. Nur über welches Thema sollte es gehen? Noch ein Tech- oder gar Mac-Podcast? Nein, da gibt es genug von und ich komme ja selber kaum noch hinterher, die alle zu hören. Oder was zu meinen Hobbys? Ach ja, sind wir ja schon wieder bei Computern… Oder aber Hundesport (&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Agility&#34;&gt;Agility&lt;/a&gt;)? Aber dazu bin ich im ganzen Drumherum zu wenig engagiert – da gibt es Einige, die viel mehr zu erzählen hätten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Auf der Autobahn &amp;#8211; meine Podcasts</title>
      <link>http://localhost:1313/auf-der-autobahn-meine-podcasts/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2012 17:27:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/auf-der-autobahn-meine-podcasts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn man es genau nimmt, dann war und ist dieser Blog-Eintrag der Auslöser, dass &lt;em&gt;Gibt’s doch gar nicht&lt;/em&gt; wiederauferstanden ist. Denn ich habe schon vor Langem einem Kollegen (hallo Gabriele ;)) versprochen, meine Podcasts mal aufzulisten. Wir sind nämlich beide extreme Vielfahrer (ich hatte 75.000km in den letzten 12 Monaten) und haben daher viel Zeit dafür…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;et-learn-more clearfix&#34;&gt;### Podcasts - was ist das eigentlich?&lt;span class=&#34;et_learnmore_arrow&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;learn-more-content&#34;&gt;Was ist denn nun überhaupt ein Podcast? Kurzfassung: Man abonniert Audio-Dateien, die man dann auf geeigneten Geräten (iPhone, iPod, …) automatisch aktualisiert bekommt und die man hören kann, wann man will (also wie Radio ohne feste Sendezeiten, die man verpassen könnte).&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Podcasting&#34;&gt;Wikipedia gibt eine detailliertere Antwort&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
